【礦工末日】虛擬貨幣瀉8成 90後掘礦妹：掘嚟嘥電費！

早前虛擬貨幣大熱，「炒風」不斷，因此類貨幣需要電腦及程式挖掘，有不少年輕人投身「礦工」一族。其中自稱「90後全職掘礦妹」，今年25歲的王家珵（Macy），兩年前開始迷上區塊鏈技術，花了數月研究虛擬貨幣，膽粗粗花約七萬元砌了第一部掘礦機，之後開始全職「掘礦」，更曾接受多間傳媒訪問。
好景不常，今年起區塊鏈受到各方打壓，相關貨幣價格如食了瀉藥般。其中較多香港人掘的以太幣，由1月高位1,385美元，急插至現時275美元左右水平，暴瀉八成。之後更發生多宗騙案，被指為「另類龐氏騙局」，令整體行情急速凍卻。Macy就坦言現時要「坐艇」，已放棄一半礦機。
「好老實講，依家喺香港嚟講，掘礦已經係一個蝕錢嘅行為！」早前報導就指除電費及寬頻費用前、以太幣310美元價格計，每日收益約83元。但隨 「掘礦」難度提升，加上幣值下跌，以現價計，掛一天就蝕20元。她慨嘆現時市況已跟去年比完全不同：「以前搵顯示卡（掘礦時需要用到性能較佳的電腦）、搵零件，大家都爭住去買，好辛苦去搵…」
她亦透露自己曾炒賣以太幣：「如果半年前買嘅話，依家可能係渣都無得剩！」指身邊很多朋友都以逾千元購入，「都係會繼續坐（艇）架啦….都係睇個人心態啦，有啲會止蝕，但如果你相信依個技術嘅話，我自己都會選擇hold住先，睇吓先囉。」
除了全職掘礦，去年Macy更嘗試幫客人砌「礦機」，現時已無人問津：「我都唔係做到好大，依家我會建議暫時停咗部機，做吓其他嘢…其實部電腦都幾頂尖。」Macy表示不少貨幣在數十元時已「掘出」，現階段不打算求職：「依家主要係令大眾知多啲區塊鏈背後嘅技術，唔係專注炒賣。」
但她就不打算做相關的KOL：「炒賣始終唔係太健康，我自己唔會說服人去買幣，最多都係砌部機掘吓。」而早前搗破多宗有關虛擬貨幣投資騙局，她表示：「每行都有好同唔好嘅人，如果你有心研究，都要付出時間同心機，到最後都只可以靠自己。」
網民普遍認為加密幣是一場騙局，以下擷錄網民留言：
Power Lai：仲炒到啲顯卡貴到冇人有，仲話部機唔掘礦可以打機，你依家有幾十張顯示卡你打到咁多咩。
Kwok Ming Clement Wong：一些人自己投機抄賣輸左錢就賴地硬，好明顯輸打贏要。
Cally Hu：貴金屬，都仲有啲實物揸下，真係要掘，呢d連風都不如，係有一班極蠱惑嘅騙子揾食，但又有人信。
Kwan Cheuk Nam：上個世紀股票市場都有隻得得b天線，搞到好多人破產跳樓。
記者：梁延宇

好快又一堆牛肺卡流出二手市場

唔洗驚
依家仲有好多連登仔支持

又要懶又想賺錢

連登班虛幣傻鳩去撚晒邊

睇完張相後
我覺得網民對佢太苛刻

等睇binc

想掘佢個礦
仲有少少btc

「我都唔係做到好大，依家我會建議暫時停咗部機，做吓其他嘢…其實部電腦都幾頂尖。」

咁多張卡，留番黎打咩game好

自動有錢
真爽

過一排冬天可以做暖爐
話唔埋到時個價又舞番高

諗起之前 有堆人係度 吹奏虛擬貨幣
有人開post 話比特幣好過黃金

根本問題極大
貨源集中
所謂信用完全建基於價值上升
虛假的貨幣供應有限 實際無限
(某隻貨幣自己係有限 但可以不停起新爐 例比特外 可以有乙太 邊個可以搞新幣 無可觀準則 已經唔講 貨幣本身其實都可以拆細)

開網bar

二手放番部機都五萬啦

邊個話好過黃金咁勁

Power Lai 我顯你老母卡

玩間uwants嘅U幣

佢去DCFEVER賣卡應該好多毒撚爭住要

顯卡又有平？

放全機送有味絲襪可即場除

唔洗咁學術啦

黃金本身實物有價錢

虛幣本身無實質價值靠商家佬吹奏出黎

巴菲特出聲果時仲有人笑鳩佢叫佢返去游水

俾隻閪人掘仲易賺啦

女仔用
99.9%新
面交，留Whatapp

入去搵人

[url]巴菲特：虛擬貨幣幾近肯定是悲劇 樂意賭跌 (21:47) - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

可能係高登 又可能係連登

果個post唔係一開始就話
虛擬貨幣好過黃金

佢係一開頭好像講左個故事定比喻
去証明處擬貨幣的加密性等優勢

果個post我印象是講左20頁以上

應該仲有brother可能記得

繼續搵人

[url]巴菲特：比特幣僅鬥傻遊戲 恐一文不值 (15:42) - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

全力做空btc中

平時DCFEVER D二手野寫住女仔用都可以MARK貴一成以上

正股驚西咩

How to trade?

其實我到依家都搞唔清個掘礦機係點掘果啲幣
用普通電腦唔得嫁咩 一定要用專用機？

得呀
一上Axgle咪著哂風扇幫佢挖緊

幣少唔知點呢

美元一入加息周期商品收皮係正常現象

芝商所期貨

幣少成日吹奏自己唔係呢種，唔知真定假

見佢又大屋又跑車 唔知堅定流

咁都唔知 緊係為幫人

社會上越有錢就越低調!!!! 反其道而行個D 都係吹出黎搭雞棚呃個班貪心既無知撚, 你睇之前俾人拉哂個班MK 倫敦金

呢個真
唔通真係自己賺夠想俾大家賺下咩

其實所謂嘅掘礦唔係真係掘
我盡量用簡單啲嘅方法解釋比你聽

首先係區塊鏈嘅世界入面所有野都有一個hash記號去追溯返佢嘅原頭
咁假設我地有第一個區塊("口"字)

口 佢記錄左第一粒bitcoin

咁當佢進行任何交易/活動嘅時候就會出現第二第三。。。個block

口 hash #1234a
口 hash #a5678
口 hash #8bc71
口 hash #1890e

每一個block都會記錄左上一個block嘅一部份黎做成新嘅hash code
咁樣佢地就會形成一條鏈
任何係中間嘅改動都會拎到佢後面嘅hash對唔到前一個

口 hash #1234a
口 hash #a567c
口 hash #8bc71
口 hash #1890e

咁由於中間有一個錯左，後面嘅行為就會變成 invalid

而所謂嘅掘擴，其實就係用買家同賣家嘅編號去解返開個#hash

口 hash #1890e

買家 18
賣家 90e
(真實上係用formula計，我只係簡單講)
咁樣ching就用到18同90e解到個#hash

如果成功解鎖到就驗證到係valid嘅行為
解鎖去驗證個人就會收到少量coin作為幫助驗證嘅報酬，俗稱掘礦

貪心既人最易呃...!

隨時佢只係一隻棋

香港人係邊到開到戶囗？

我上年好似仲笑過巴菲凸